1. Функция setTimeout() запускает код внутри себя через указанное время один раз (если нет рекурсии), а функция setInterval() повторяет код с указанным интервалом до тех пор, пока не будет отменена.
2. Если функции setTimeout() передать нулевую задержку, то она будет срабатывать настолько быстро, насколько это возможно (с точки зрения "железа" ПК). Сработает ли она мгновенно, зависит от ПК.
3. Потому что он нам уже не нужен :D